★[圖］點解1930年代，荔枝角道會有輕鐵/電車路軌？

應該係貨運用路軌，連接塘尾道至深水埗軍營一帶。

火車

以前好多地方都有鐵路支線

以前好靚

路上==>輕鐵/電車?
香港冇street-running啫

上gwulo搵下

以前d路闊好多

未起何文田站前既溫思勞街隧道真係好有feel

出左隧道仲有堆樹林係頂

漆咸道果邊又唔覺條隧道

但係出左樹林就由死人多過生人既街變左調番轉

唔爭在介紹埋和合石鐵路

不過我印像中你係舊登講過

有些鐵路支線，係興建臨時鐵路車廠時鋪設；
永久車廠建成後拆除支線。
例子：
西灣河鯉景灣原址（港島綫）
荔枝角公園第三期以南土地（東涌綫）
將軍澳車廠以南土地（將軍澳綫）

港島綫臨時車廠唔係一出隧道就入車廠?